召喚備餐同好

集思廣益，遲d開始要自己一個人住

放工之後唔想煮，想星期日一次過煮定星期一至五ge份量，同埋想開始控制飲食，返工晏就個餐已經會食街外野所以夜晚個餐想食自己煮ge野
暫時諗緊
澱粉會用糙米/蕃薯
肉就煎雞扒/三文魚/鯖魚
菜就會急凍西蘭花/枝豆

例如星期日煮完，夜晚就食一份
然後一份放係雪櫃，星期一食
其餘就放急凍，食個陣就蒸熱，一個禮拜內食曬

有無人分享下或者有其他建議，上網睇左好多，都係呢d大路野，唔知會唔會急凍完蒸返熱好難食
我見hktv mall已經有急凍西蘭花/枝豆買

同你差唔多，但我一星期煮兩次，每次煮三日份量，所以我整完通常只會放普通雪櫃，唔會入冰格。
唯一有樣野我會整大量就係雞肉丸。每次1kg雞胸肉攪碎，加豆腐攪碎再調味，之後搓丸，你中意蒸又好焗又好氣炸又好。整熟攤凍放冰格，食大半個月

利申健身撚

肉丸好似都幾正你係煮熟先放入冰格定要先再解凍煮？

煮熟哂先入冰格呀，好方便

Bk marked

上網見到人地係123原則
1份澱粉
2份蛋白
3份蔬菜
所以蔬菜諗緊再加蘑菇/蘿蔔/四季豆
主要都係市面上已經有急凍產品&亞硝酸鹽含量低

留名

自推